簡單幾句話你知點解我地要Fact Check，亂鳩咁傳唔好怪無面比。

1.資訊爆炸
原本已人心惶惶，再亂咁黎好多辛苦拎番黎既偏中間市民會寧願唔理。
2.唔好學對家。
幽默諷刺方法用對家手法放大該講法既無稽係另一回事，唔需要FC因為明顯係假。
3.怕狼來了

[基本功] 教大家咩叫 FACT CHECK

心急想有人理唔係藉口，睇左上面個POST，有教到唔同情況得到唔同資訊應該點講，開POST用咩TOPIC。
另外標題黨絕不辜惜，一定要斷絕依個風氣。
我地而家多左街外人入黎LIHKG，佢地未必明你係玩膠鳩UP定認真。

Push
麻煩大家有啲Po冇Fact Check唔好push啦
例如Yoho靜音火警鐘結果fake news
啲push就成為咗助長白色恐怖